#+PROPERTY: header-args:yaml-ts :tangle .files/.config/amethyst/amethyst.yml :mkdirp yes

* Amethyst
** Layout
   #+begin_src yaml-ts
     # Ordered list of layouts to use by layout key
     # (default tall, wide, fullscreen, and column).
     layouts:
       - tall
       - fullscreen
       - two-pane

     # The smallest height/width that a window can be sized to regardless of its layout frame (in px, default 0)
     # window-minimum-height: 0
     # window-minimum-width: 0

     # The integer percentage of the screen dimension to increment and decrement main pane ratios by (default 5).
     window-resize-step: 5

     # display the name of the layout when a new layout is selected (default true)
     enables-layout-hud: true
     # (default true)
     enables-layout-hud-on-space-change: false

     # (default false)
     new-windows-to-main: false
     follow-space-thrown-windows: true
   #+end_src

** Floating Windows
   #+begin_src yaml-ts
     # List of bundle identifiers for applications to either be automatically
     # floating or automatically tiled based on floating-is-blacklist (default [])
     floating:
       - com.apple.systempreferences

     # Boolean flag determining behavior of the floating list (default true)
     # true if the applications should be floating and all others tiled
     # false if the applications should be tiled and all others floating 
     floating-is-blacklist: true


     # If windows smaller than a 500px square should be floating by default (default true)
     float-small-windows: true

   #+end_src

** Margins and Pading
   #+begin_src yaml-ts
     window-margins: true

     # The size of the margins betwee windows (in px, default 0)
     window-margin-size: 2

     # Boolean flag for whether or not to set window margins if there is only
     # one window on the screen, assuming window margins are enabled (default false)
     smart-window-margins: false

     # Whether the screen frames should include or exclude the status bar (default false)
     ignore-menu-bar: false

     # Padding between windows and screen edges (in px, default 0).
     screen-padding-left: 5
     screen-padding-right: 5
     screen-padding-top: 5
     screen-padding-bottom: 5
   #+end_src

** Mouse   
   #+begin_src yaml-ts
     # mouse-follows-focus: false
     # focus-follows-mouse: false

     # if dragging and dropping windows on to each other should swap their positions (default false)
     mouse-swaps-windows: true
     mouse-resizes-windows: true

   #+end_src

** Keybindings
   #+begin_src yaml-ts

     mod1: # = option key (remapped with karbiner)
       - command
       - option
       - control

     mod2: # = option + shift
       - command
       - option
       - control
       - shift

     relaunch-amethyst:
       mod: mod2
       key: r


     cycle-layout:
       mod: mod1
       key: '['

     cycle-layout-backward:
       mod: mod1
       key: ']'

     shrink-main:
       mod: mod1
       key: h

     expand-main:
       mod: mod1
       key: l

     # increase-main:
     # decrease-main:

     # command1:  
     # command2:  
     # command3:  
     # command4:

     focus-ccw:
       mod: mod1
       key: j

     focus-cw:
       mod: mod1
       key: k

     focus-main:
       mod: mod1
       key: i

     swap-ccw:
       mod: mod2
       key: j

     swap-cw:
       mod: mod2
       key: k

     swap-main:
       mod: mod2
       key: i

     throw-space-1:
       mod: mod2
       key: 1
     throw-space-2:
       mod: mod2
       key: 2
     throw-space-3:
       mod: mod2
       key: 3
     throw-space-4:
       mod: mod2
       key: 4
     throw-space-5:
       mod: mod2
       key: 5
     throw-space-6:
       mod: mod2
       key: 6
     throw-space-7:
       mod: mod2
       key: 7  
     throw-space-8:
       mod: mod2
       key: 8  
     throw-space-9:
       mod: mod2
       key: 9
     throw-space-10:
       mod: mod2
       key: 0

     toggle-float:
       mod: mod1
       key: f

     display-current-layout:
       mod: mod1
       key: f2

     toggle-tiling:
       mod: mod1
       key: t

     reevaluate-windows:
       mod: mod1
       key: r


     # toggle-focus-follows-mouse:

     ## Screen Keybindings

     focus-screen-1:
       mod: mod1
       key: q

     focus-screen-2:
       mod: mod1
       key: w

     swap-screen-1:
       mod: mod2
       key: q

     swap-screen-2:
       mod: mod2
       key: w

     # focus-screen-ccw:
     # focus-screen-cw:
     # swap-screen-ccw:
     # swap-screen-cw:
     # focus-screen-n:
     # throw-screen-n:

   #+end_src

** Misc

  #+begin_src yaml-ts
    # (default false)
    # use-canary-build: false

    # (default true)
    restore-layouts-on-launch: true
    # display some optional debug information in the layout HUD (default false)
    debug-layout-info: true 
  #+end_src
